【斷水流大師兄：在座全部都係easy mode】低調置業討論區（279）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/04/18公佈，中原城市領先指數180.37，按周假升0.12%

【低智業主第N次結婚生仔討論大會】低調置業討論區（278）

上一個post，歡迎繼續討論

成功搶1001

Ok

Lm

熊軍一齊黎
熊熊哈

袋底熊

多野做，留個名

一定係你錯
英文屎做乜唔讀中中

Thank you

今個月？唔怪得咁快
原來無做mc
有米

言巴灣係咩？

仆你個街
有得屌學生妹仲喺度嘈

當年online game月卡都要慳撚住先買到

又唔撚係faker
搵閪到食咩

死人妖

有個著祭司衫行黎行去扮救人
原來係盜王偷裝

掛bot
一部機開廿個dos掛ro賣幣

你可以扮學生妹

lm

順手留名

似

熊熊哈

【二手暢旺】淘大兩房呎價撲1.7萬 九年升值1.5倍 (17:56)

文章日期：2019年4月25日

二手交投暢旺，九龍灣指標屋苑淘大花園4月份暫錄得7宗成交，平均實呎16,612元。利嘉閣助理分區經理鮑允中表示，淘大花園新近錄得D座25樓4室的成交，實用375方呎，屬2房間隔，可望內園及山景，以635萬元成交，實呎16,933元；據悉，原業主2011年以250萬元購入，持貨9年，帳面獲利385萬元，物業升值逾1.5倍。

想請教大家如果男女朋友tenancy in common say 6:4業權持有物業 兩個之間有啲咩風險要注意

例如會唔會有一方可以霸住個單位 或者 自己按哂層樓 租層樓出去? 我見網上主要係話只可以影響到自己果份業權 但細節唔多清楚。

咁樣一齊做按揭 係每人負責自己一份 定有一方還唔到就另一方幫埋佢供?

麻煩哂咁多位前輩

淨係有時間留名

好撚癲，今日先知原來個朋友住萬景峯相連單位打通，成2000呎呎

分權共有

咁做乜要分權，長命契好啲喎

咁多位巴打, 有1樣野關於水龍頭想問下
準備係德馬買H 既31531000, 但發現有同一款係31532000.
31531000 我見佢係多左個drawcord drain, 31532000就冇.
睇香港H既catalogue 都只係有31531000, 我下係咪唔駛理, 照買31531000就可以 另外個drawcord drain係有咩用的

留名

discuss 業主

吹水都有個譜，7分鐘……

啱啱出個期Napoli好似話賣得好差

復活節4日假期開始，不少發展商把握機會推售貨尾，其中新地（016）元朗PARK YOHO Napoli變陣推盤，今日發售154伙，當中7成、即113伙為價單發售，41伙則以招標形式發售。至晚上8時半，項目暫售出6伙，全為價單開售的單位。

知唔知咩原因

咁貴，14k/呎，買來餵蚊咩，d人去晒買白石角

呢啲都叫屋企人？
係直屬定係姨媽姑姐果啲？
唔使傷心，當佢唔存在算
真係好撚自私

坐268x 元朗尾站出去太子消防局（落橋）都係20分鐘左右

如果轉按係咪仲係用**最多回贈
有無最近offer參考下
萬分感激

MOUNT NICHOLSON上載招標文件 分層每呎管理費8.85元 (16:35)

文章日期：2019年4月25日

地建會本月初就新盤招標賣樓事宜達共識後，多個豪宅盤陸續上截招標文件，其中昨日推出7個分層單位及一幢洋房招標、由會德豐(0020)負責銷售、九倉(0004)及南豐合作的山頂MOUNT NICHOLSON，今上載分層單位部份的招標文件，準買家入標時須連同1000萬元本票以及出標價5%本票同時繳交。

另外，購買一伙的買家可獲一個車位認購權，兩個單位可購三個車位，最多連購七伙的買家則可獲10個車位認購權。

另文件中亦提到有關單位的每月管理費，今批單位實用4230至4596方呎，每月管理費由37493至40736元，每方呎每月管理費即約8.85元水平。

凱匯點會差

我未訓醒

又要交兩封P2

住得近MTR既話 TKO去港島係好L方便

講到一定抽得中咁

大貓跑人估價過左上年高位

最新2019/04/26公佈，中原城市領先指數183.19，按周假升1.56%

個市癲癲地....

2019/04/15 - 2019/04/21 183.19
2019/04/08 - 2019/04/14 180.37

其實係咪真係冇人覺得炭燒講野淨係識寸柒柒又冇咩point冇營養
阻住交流。

就算未必一定認同言巴觀點， 我覺得佢言之有物好多。

各有演繹啦
口水戰有乜所謂

恭喜先
長沙灣好地方嚟

26/04/2019 16:03
【本港樓市】中原ＣＣＬ按周升１﹒５６％，相距歷史高位２﹒９％
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２６日專訊》中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新春後樓價正式展開連升，ＣＣＬ持續向上挑戰歷史高位，其中，中原城市領先指數ＣＣＬ報１８３﹒１９點，按周升１﹒５６％，與歷史高位相差２﹒８９％。 黃良昇表示，四大整體指數中，以ＣＣＬ（大型單位）最接近自己歷史高位，相差２﹒５４％。ＣＣＬ、ＣＣＬ Ｍａｓｓ及ＣＣＬ（中小型單位）分別相差２﹒８９％、３﹒２４％及３﹒３２％。

＊港九兩區平歷史最長齊升紀錄＊

四區指數中，港九兩區有望率先重返歷史高位，現時港島ＣＣＬ Ｍａｓｓ相差２﹒７３％、九龍ＣＣＬ Ｍａｓｓ相差３﹒０９％。而新界西ＣＣＬ Ｍａｓｓ及新界東ＣＣＬ Ｍａｓｓ分別相差６﹒７１％及７﹒６１％。相信樓價升勢持續，今年中ＣＣＬ將重返１８８﹒６４點歷史高位。 港九市區樓價表現持續突出。九龍ＣＣＬ Ｍａｓｓ最新報１８２﹒８８點，按周升１﹒２２％，連升１０周共１０﹒４０％，創該區歷史最長連升。港島ＣＣＬ Ｍａｓｓ報１９２﹒５９點，按周升０﹒９８％，連升６周共７﹒８１％，是２０１２年３月後最長連升。港九兩區齊升６周，平歷史最長齊升紀錄，上一次出現是２００４年２月份。 新界東ＣＣＬ Ｍａｓｓ報１９２﹒９３點，按周升３﹒０６％，升幅是１０７周最大。新界西ＣＣＬ Ｍａｓｓ報１６５﹒１１點，按周跌０﹒２３％。四區樓價連續兩周錄得三升一跌，大市升勢持續，未來四區樓價輪翻上升。

＊三大整體指數齊升１１周＊

中原城市大型屋苑領先指數ＣＣＬ Ｍａｓｓ報１８５﹒４７點，按周升１﹒１２％。ＣＣＬ（中小型單位）報１８３﹒１４點，按周升１﹒１９％。樓市升勢進入新階段，整體樓價持續向上，升幅卻時大時小。上周ＣＣＬ、ＣＣＬ（中小型單位）及ＣＣＬ Ｍａｓｓ升幅僅０﹒１２％、０﹒４８％及０﹒６３％。ＣＣＬ（大型單位）報１８３﹒４３點，按周升３﹒５２％，升幅為５６周最大。 三大整體指數齊升１１周，為１０２周以來首見，上一次出現是２０１７年５月。ＣＣＬ Ｍａｓｓ累升８﹒５５％，ＣＣＬ（中小型單位）升８﹒０８％，ＣＣＬ升７﹒７９％。（ｃｌ）
「港元定存息率」大比拼 食息都要食得醒

差不多6球，先得果200幾呎
咪on9 啦.............
不合理價錢

呢區唔係得佢一個
投資自用都係on9
又唔係清靜唔係豪宅，大少少都1300萬
買其他好撚過 完全無任何特別之處

計計埋埋，做野呢幾年，
搞到咁撚亂又成日要計住邊日先可以安全拎錢出黎
好似賺得20k都無

屌你早知唔撚搞

反映二手樓價走勢的中原城市領先指數CCL繼續錄連升走勢，最新報183.19點，按周升1.56%，升幅是55周來最大，比過去數周1.18%、0.37%、0.12%、0.12%按周升幅放緩現象，本周樓價明顯急彈，距離去年歷史高位188.64點僅相差2.89%

落錯車睇唔起大西北最後買大西北舊樓沒事巴話而加仲係熊市

人都柒咗 仲提嚟做乜

三百呎大西北舊樓，3百尾大屋換細屋，柒到冇眼睇 乜柒環球金融疫症

佢老味笑人保升中心，根本都買唔起

一上返車就升，又中

你自己睇下言巴D 扮有point 歧視非佢族類言論先啦
表面好似有point 但難聽過叫你食屎
唔係佢咁ON9 我先唔會用呢D 方式去話佢
知唔知咩叫朱古力味屎

你諗諗, 而加再唔買, 你皮費只會越來越重, 當然假設樓市一直升上去

之前條on9仔抹屎狗仲入嚟扮好心教我哋幾件貨嘅點樣操作，笑撚死人，有幾層樓先嚟鳩噏，學佢係窮閪一個囉

連用層樓套息差都未知自稱買自住樓等跌，識條撚咩佢

當然你係簽臨約前問問銀行職員有臨約做唔做倒,
照而加個市你問果日同簽臨約果日分分鐘個價已經升左

PY

7分鐘到荃灣西

唔係行大欖

一手又貴又細, 仲要硬食露台
話就話唔計, 其實咪又係已經包括在樓價內

幫沒事兒講句，未破頂，即係仲係熊市

跟住原來每小時一班車

窗台＆平台都唔入實用面積！
工作台＆露台就計埋入實用面積！

不過實唔實都係無撚用, 入去睇完就知夠唔夠用
錢佢一樣照計你, 唔通送比你咩
AA 狗實同你話, 計埋窗台計, 實呎平幾多幾多, 唔撚洗理佢

收左皮啦

咩叫'唔計' 先

八萬蚊買個蘋果, 送鑽戒
粒鑽戒係唔係叫免費

LP 點同白石角比.............

真係買番間細野咩? 我驚連細單位都冇買

有呀有呀
新成交價高過晒估價
我買完其他人用更高價買左我果邊屋苑
但係就估價仲低過我買入價
但係以佢而家個估價根本買唔到我而家個屋苑

一係是單支
一係是低層
咁會郁得慢啲

成交少都郁得慢d

有人報料，話佢fb貼啲裝修相，應該識得拒

大家即接問佢係咪買返300呎屯門舊樓，佢唔敢答

通常無論邊個買咩嘢樓上車，都會恭喜佢，點都好叫做從冇到有，值得高興，唯獨呢條傻鳩上車比人笑，柒到甩轆

呢d人真係生仔無屎忽

<-3sd

保升真係可以叫保升啦
保升保升 滿載溫馨

[member][/
member]

直頭冰封哂全港二手tim la
600萬有450呎大兩房 仲要近商場mtr
邊度有

少成交？

黃大仙下邨

唔知7分鐘到唔到荃灣西呢

青朗公路咪大欖

支持繼續追擊

當日種咩因今日得咩果

推推推推推

倒數成交1個月

pish

只有罵戰可以推post

仲有成五版點推

其實唔難

有趣

等飯熟推下

【WE ARE IN END GAME 】低調置業討論區（280）

Whatever it takes

唔係打和又係遲巴

恭喜晒